\setauthor{ И. Буренев }
\section{ Элементы теории пограничного слоя.}
\par Для начала выпишем допущения в рамках которых будем работать:
\[
	\rho = const, \quad \mu = const,\quad \lambda = const, \quad \pmb F = 0,\quad \partd{}{t}=0,\quad v_z = 0,\quad \partd{}{z} = 0
\]
\par Теперь уравнения:

\begin{alignat}{2}
	&\Div \pmb  v = 0\\
	&\rho \dif{\pmb v}{t} = \rho \pmb F - \nabla p + \mu \Delta \pmb v\\
	&\rho c \dif{T}{t} = \mu \Phi + \lambda \Delta T
\end{alignat}
\par Из первого уравнения:
\[
	\partd{v_x}{x} + \partd{v_y}{y} = 0
\]
\par Из второго:
\[
\left\{
\begin{aligned}
	\rho \left( v_x \partd{v_x}{x} + v_y \partd{v_x}{y} \right)
		= -\partd{p}{x}+ \mu\left( \partd{^2v_x}{x^2} + \partd{^2v_x}{y^2} \right)\\
	\rho \left( v_x \partd{v_y}{x} + v_y \partd{v_y}{y} \right)
		= -\partd{p}{y}+ \mu\left( \partd{^2v_y}{x^2} + \partd{^2v_y}{y^2} \right)
\end{aligned}\right.
\]
\par Диссипативная функция $\Phi$ из (9.18):
\[
	\Phi = 2 (\pd_x v_x)^2 +2 (\pd_y v_y)^2 + 2 (\pd_z v_z)^2
		+(\pd_x v_y + \pd_y v_x)^2 + (\pd_x v_z + \pd_z v_x)^2 + (\pd_y v_z + \pd_z v_y)^2
		= 2 (\pd_x v_x)^2 +2 (\pd_y v_y)^2 + (\pd_x v_y + \pd_y v_x)^2
\]
\par Тогда из (19.3) следует:
\[
	\rho c \left( v_x \partd{T}{x} + v_y \partd{T}{y}  \right)
	=\mu\left[ 2(\pd_x v_x)^2 + 2 (\pd_y v_y)^2 + (\pd_x v_y + \pd_y v_x)^2 \right]
	+ \lambda \left( \partd{^2T}{x^2} + \partd{^2 T}{y^2} \right)
\]
\par  Из (19.2), используя динамическую вязкость $\nu = \frac{\mu}{\rho}$

\begin{alignat}{2}
	v_x \pd_x v_x  + v_y \pd_y v_x &= - \frac{1}{\rho}\pd_x p + \nu (\pd^2_{xx}v_x + \pd^2_{yy} v_x)\\
	v_x \pd_x v_y  + v_y \pd_y v_y &= - \frac{1}{\rho}\pd_y p + \nu (\pd^2_{xx}v_y + \pd^2_{yy} v_y)
\end{alignat}	
\par Перепишем (19.3) через $Pr = \frac{c \mu}{\lambda}$
\begin{equation}
	v_x \pd_x T + v_y \pd_y T = \frac{\nu}{c}\left[ 2 (\pd_x v_x)^2 +2 (\pd_y v_y)^2 + (\pd_x v_y + \pd_y v_x)^2 \right] + \frac{\nu}{Pr} \left( \pd^2_{xx} T + \pd^2_{yy}T \right)
\end{equation}

\begin{wrapfigure}{l}{.25\textwidth}
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\d}{.1};
		\draw [pattern = north west lines] (2,.8) to [in = 90, out = -180] (0,0) to [out = -90, in =180] (2, -.8);
		\draw[->] (-1.5, 0) to node [midway, above] {$v_\infty$} ++(1,0) ;
		\draw (-\d, \d) to [out = 90, in = -180] (2,1.1);
		\draw [<->] (2,.8) to node [midway, right] {$\delta$} ++ (0, .3);
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
\par $\delta$~--- характерная толщина пограничного слоя, $L$~--- характерный линейный размер.
\begin{equation}
		\frac{\delta}{L} \ll 1
\end{equation}

\par Введем криволинейную систему координат $(x,y)$, где ось  $x$ совпадает с поверхностью. Оценим порядки некоторых величин:
\[
	v_x \sim v_\infty,\quad
	\partd{v_x}{x} \sim \frac{v_\infty}{L},\quad
	\partd{^2 v_x}{x^2} \sim \frac{v_\infty}{L^2},\quad
	\partd{v_y}{y}=-\partd{v_x}{x} \sim \frac{v_\infty}{L},\quad
	v_y = \int_{0}^{\delta} \partd{v_y}{y}dy \sim \frac{v_\infty}{L}\delta,\quad
	\partd{v_x}{y} \sim \frac{v_\infty}{\delta},\quad
	\partd{^2 v_x}{y^2} \sim \frac{v_\infty}{\delta^2}
\]
\par Теперь оценим все остальное. Из $(19.4)$: 
\begin{equation}
	\underbrace{v_x \partd{v_x}{x}}_{\frac{v_\infty^2}{L}} +
	\underbrace{v_y \partd{v_x}{y}}_{\frac{v_\infty^2}{L}} \sim
	\nu \left(\vphantom{\partd{^2v_x}{x^2}}\right.
	\underbrace{\partd{^2v_x}{x^2}}_{\frac{v_\infty}{L^2}} +
	\underbrace{\partd{^2v_x}{y^2}}_{\frac{v_\infty}{\delta^2}}
	\left.\vphantom{\partd{^2v_x}{x^2}} \right)
\end{equation}
\par Здесь предположили, что вязкость и инерция явления одного порядка.
\par Отсюда:
\[
	\frac{v_\infty^2}{L} \sim \nu \frac{v_\infty}{\delta^2}
\]
\par Из правой части взяли доминирующее слагаемое.
\begin{equation}
	\nu \sim \frac{v_\infty \delta^2}{L}
\end{equation}

\begin{equation}
	Re_\infty = \frac{v_\infty \rho L}{\mu} = \frac{v_\infty L}{\nu}
\end{equation}
\begin{equation}
	\frac{\delta}{L} \sim \frac{1}{\sqrt{Re_\infty}}
\end{equation}
\par Оценим численно:
\[
\begin{aligned}	
	&v_\infty = 200~\text{м/с}\\
	&L=10~\text{м}\\
	&\mu = 2 \cdot 10^{-5} \frac{\text{Н}}{\text{м}^2}
\end{aligned}\Rightarrow
Re_\infty = 10^{8} \Rightarrow \frac{\delta}{L} \sim 10^{-4}
\]

\par Рассмотрим сечение пограничного слоя и посчитаем давление. Из (19.4), (19.5)
\[
	\partd{p}{y} = \frac{\rho v_\infty^2 \delta}{ L^2 }
\]
\par Значит давление:
\[
\Delta p = \int_{0}^{\delta} \partd{p}{y} dy  = \rho v_\infty^2 \frac{1}{Re_\infty}
\]
\par Перепад очень маленький, значит из-за тонкости пограничного слоя:
\[
	\partd{p}{x} = \dif{p_e}{x}
\]
\par $p_e$~--- давление на внешней границе слоя. Производная стала полной потому, что давление на границе зависит только от $x$. Из (19.4):
\begin{equation}
	\frac{1}{\rho}\dif{p_e }{x} = v_{x_e}\dif{v_{x_e}}{x}
\end{equation}
\par С учетом приближений получили систему:
\[
\left\{
\begin{aligned}
	&\pd_x v_x + \pd_y v_y = 0\\
	&v_x \pd_x v_x + v_y \pd_y v_x = -\frac{1}{\rho} \dif{p_e}{x} +  \nu \left(\partd{^2 v_x}{y^2}\right)
\end{aligned}\right.
\]	
\par Подставив в нее выражение для $\frac{1}{\rho} \dif{p_e}{x}$ получим систему \textbf{уравнений пограничного слоя Прандтля}.
\begin{equation}
\myboxed{
		\begin{aligned}
			&\partd{v_x}{x} + \partd{v_y}{y} = 0\\
			&v_x \partd{v_x}{x} + v_y \partd{v_x}{y}  = v_{x_e} \dif{v_{x_e}}{x} + \nu \partd{^2 v_x}{y^2}
		\end{aligned}
}
\end{equation}
\par Теперь рассмотрим уравнение на энергию (19.6)
\begin{equation}
	\underbrace{v_x \partd{T}{x} }_{ v_\infty \frac{\Delta T_\infty}{L}}
	+
	\underbrace{v_y \partd{T}{y} }_{ v_\infty \frac{\delta}{L}
			\cdot \frac{ \Delta T_\infty }{ \delta_T } }
	 = \frac{\nu}{c}
	 \left[ \vphantom{ \left(\partd{v_x}{x}\right)^2 } \right.
		  2 \underbrace{\left(\partd{v_x}{x}\right)^2}_{\frac{v_\infty^2}{L^2}}
		  +
		  2 \underbrace{\left(\partd{v_y}{y}\right)^2}_{\frac{v_\infty^2}{L^2}}
		  +
		  \left( \vphantom{ \left(\partd{v_x}{x}\right)^2 } \right.
			  \underbrace{\partd{v_x}{y}}_{\frac{v_\infty}{\delta}}
			  +
			  \underbrace{\partd{v_y}{x}}_{\frac{v_\infty}{L}}
		  \left. \vphantom{ \left(\partd{v_x}{x}\right)^2 } \right)^2
	 \left.\vphantom{ \left(\partd{v_x}{x}\right)^2 } \right]
	 + \frac{\nu}{Pr}
	 \left( \vphantom{\partd{^2T}{x^2}} \right.
		 \underbrace{\partd{^2T}{x^2}}_{\frac{\Delta T_\infty}{L^2}}
		 +
		 \underbrace{\partd{^2T}{y^2}}_{\frac{\Delta T_\infty}{\delta_T^2}}
	 \left. \vphantom{\partd{^2T}{x^2}} \right)
\end{equation}
\par Здесь $\Delta T_\infty$~--- характерный перепад температуры в пограничном слое, а $\delta_T$~--- характерная толщина пограничного слоя в терминах температуры. Перед тем, как выделить главные члены в этом выражении, поймем как связаны между собой $\delta_T$ и $\delta$. Предположим, что перенос тепла через пограничный слой того же порядка, что и конвективный перенос тепла вдоль него. То есть имеет место следующее соотношение:
\begin{equation}
	v_x \partd{T}{x} \sim \frac{\nu}{Pr} \partd{^2 T}{y^2}
\end{equation}
\par Отсюда найдем интересующую нас связь:
\[
	v_\infty \frac{\Delta T_\infty}{L}
	\sim
	\frac{\nu}{Pr} \frac{\Delta T_\infty}{\delta_T^2}
	\overset{(19.9)}{\sim}
	\frac{v_\infty \delta^2}{Pr L} \frac{\Delta T_\infty}{\delta_T^2}
	\Rightarrow
	\frac{\delta^2}{Pr \delta_T^2} \sim 1
\]
\par Значит характерные толщины связаны как:
\begin{equation}
	\frac{\delta_T}{\delta} \sim \frac{1}{\sqrt{Pr}}
\end{equation}
\par Из-за того, что для газов $Pr\sim 1$, следует $\delta\sim \delta_T$.
\par Теперь выделим главные члены в соотношении для энергии:
\begin{equation}
	v_x \partd{T}{x} + v_ y  \partd{T}{y} =
	\frac{\nu}{c} \left( \partd{ v_x}{y} \right)^2 +
	\frac{\nu}{Pr} \partd{^2 T}{y^2}
\end{equation}
\par Оценим слагаемое $\nu/c\cdot \left(  \pd_y v_x \right)^2$. Оно характеризует диссипацию в пограничном слое. Рассмотрим отношение:
\begin{equation}
	\frac{\frac{\nu}{c} \left( \partd{v_x}{y} \right)^2 }{v_x \partd{T}{x}}
	\sim
	\frac{ \frac{v_\infty \delta^2 }{L c_V} \left( \frac{v_\infty}{\delta} \right)^2 }
		 { v_\infty \frac{\Delta T_\infty}{ L } }
	\sim
	\frac{v_\infty^2}{c_V\Delta T_\infty}
	=
	\frac{v^2_\infty }{\gamma R T_\infty} \cdot \frac{\gamma R T_\infty}{c_V \Delta T_\infty}
	=
	\frac{v_\infty^2 T_\infty }{\Delta T_\infty}
	\frac{\gamma \left(\frac{c_p}{c_V} - 1\right)}{a_\infty^2}
	=
	\gamma(\gamma-1)\frac{M_\infty^2}{\Delta T_\infty / T_\infty}
\end{equation}
\par Здесь мы воспользовались тем, что
\[
	c_V \sim c;\quad a = \sqrt{\gamma R T};\quad \gamma = c_p/c_V; \quad R = c_p - c_V
\]
\par Видно, что если
\[
	\frac{M_\infty^2}{\Delta T_\infty / T_\infty} \ll 1
\]
можно пренебречь диссипацией. Тогда уравнение энергии преобразуется в
\begin{equation}
		v_x \partd{T}{x} + v_ y  \partd{T}{y} =
		\frac{\nu}{Pr} \partd{^2 T}{y^2}
\end{equation}
\par Заметим, что мы рассматриваем несжимаемый газ с постоянными коэффициентами динамической вязкости ($\nu$)  и теплопроводности ($\lambda$), поэтому температура в пограничном слое меняется слабо.


\subsection{Пограничный слой на продольно обтекаемой пластинке.}
\begin{wrapfigure}{l}{.3\textwidth}
	\begin{tikzpicture}
		\draw [line width = 2 pt] (0,0) to ++ (3, 0);
		\draw [<->] (0, 1.5) node [right] {$y$} |- (3.5,0) node [below] {$x$};
		\draw [thick, dashed,  domain= -1.5 : 1.5, smooth, variable=\y] plot ({1.2*\y*\y},{\y});
		\draw [<->] (2, 1 pt) to node [midway, right]{$\delta$} (2, {sqrt(2/1.2)}) ;
		\foreach \h  in {-2, -1, ..., 2}
			\draw [->] (-1.3, \h*.5 ) to ++ (.8, 0);
		\draw (-.9, 1.3) node {$v_\infty$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
\par Будем рассматривать продольное обтекание пластинки несжимаемым газом. Интересует лишь динамическая задача, поэтому вклад диссипации учитывать не будем. Тогда система уравнений Прандтля:
\begin{equation}
\left\{
	\begin{aligned}
		&\partd{v_x}{x} + \partd{v_y}{y} = 0\\
		&v_x \partd{v_x}{x} + v_y \partd{v_y}{y} = \nu \partd{^2 v_x}{y^2}
	\end{aligned}
\right.	
\end{equation}
\par Добавим граничные условия:
\begin{equation}
	\begin{array}{cll}
	 x>0;& y = 0:& v_x = v_y =0\\
	 x>0;& y\rightarrow\infty :& v_x \rightarrow v_\infty\\
	 x=0;& y> 0 :& v_x = v_\infty
	\end{array}
\end{equation}
\par Решения представляют из себя функции:
\[
	\begin{aligned}
		v_x & = v_x (x,y, v_\infty, \nu)\\
		v_y &= v_y(x,y,v_\infty,\nu)
	\end{aligned}
\]
\par Введем безразмерные параметры:
\begin{equation}
	\overline{x} = \frac{x}{L};\quad
	\overline{y} = \frac{y}{\sqrt{\nu L/v_\infty}};\quad
	\overline{v}_x = \frac{v_x}{v_\infty};\quad
	\overline{v}_y = \frac{v_y}{\sqrt{\nu v_\infty / L}};\quad
\end{equation}
\par Теперь надо преобразовать уравнения в терминах безразмерных переменных:
\begin{equation}
	\partd{v_x}{x} + \partd{v_y}{y} = \frac{v_\infty}{L}
	\left( \partd{\overline{v}_x}{\overline{x}} + \partd{\overline{v}_y}{\overline{y}} \right)
	=0
\end{equation}
\par Второе:
\begin{equation}
	\overline{v}_x \partd{\overline{v}_x}{\overline{x}}
	+
	\overline{v}_y \partd{\overline{v}_y}{\overline{y} } =
	\partd{^2 \overline{v}_x}{\overline{y}^2}
\end{equation}
\par Граничные условия в новых переменных:
\begin{equation}
	\begin{array}{cll}
	\overline{x}>0;& \overline{y} = 0:& \overline{v}_x = \overline{v}_y =0\\
	\overline{x}>0;& \overline{y}\rightarrow\infty :& \overline{v}_x \rightarrow 1\\
	\overline{x}=0;& \overline{y}> 0 :& \overline{v}_x = 1
	\end{array}
\end{equation}
\par Заметим, что не осталось никаких следов размерных параметров исходной задачи, а значит решения имеют вид:
\begin{equation}
\begin{aligned}
	\overline{v}_x &= \overline{v}_x(\overline{x},\overline{y})\\
	\overline{v}_y &= \overline{v}_y(\overline{x},\overline{y})
\end{aligned}
\end{equation}
\par В размерных переменных это выглядит как:
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		v_x &= v_\infty\cdot f_1 \left( \frac{x}{L}; \frac{y}{\sqrt{ \nu L/v_\infty }} \right)\\
		v_y &= \sqrt{\frac{\nu v_\infty}{L} } \cdot f_2 \left( \frac{x}{L}; \frac{y}{\sqrt{ \nu L/v_\infty }} \right)
	\end{aligned}
\end{equation}
\par Видно, что появилась зависимость от характерного линейного масштаба задачи, которой не было изначально. Это плохо~--- решение не должно зависеть от $L$. Значит $v_x$ и $v_y$ должны зависеть от некоторой комбинации, не содержащей $L$. Возьмем например такую:
\begin{equation}
	\eta = \frac{y}{\sqrt{ \nu L/ v_\infty }} \sqrt{\frac{L}{x}}
	= \frac{\overline{y}}{\sqrt{\overline{x}}}
\end{equation}
\par Это решает проблему для $v_x$, но не для $v_y$. Чтобы убрать зависимость от $L$ в $v_y$, предположим, что есть множитель вида $x/L$, и явно его выделим.
\par Тогда решения будем искать в виде:
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		v_x &= v_\infty \cdot \tilde{f}_1 \left( y\sqrt{\frac{v_\infty}{\nu x}} \right)\\
		v_y &= \sqrt{\frac{\nu v_\infty}{x}}\cdot  \tilde{f}_2 \left( y\sqrt{\frac{v_\infty}{\nu x}} \right)
	\end{aligned}
\end{equation}
\par Введем функцию тока $\overline{\psi}$
\begin{equation}
	\overline{v}_x = \partd{\overline{\psi}}{\overline{y}};\quad
	\overline{v}_y = -\partd{\overline{\psi}}{\overline{x}}
\end{equation}

\par Второе уравнение преобразуется в:
\begin{equation}
	\partd{\overline{\psi}}{\overline{y}}
	\partd{^2 \overline{\psi}}{\overline{x}\pd\overline{y}}
	-
	\partd{\overline{\psi}}{\overline{x}}
	\partd{^2 \overline{\psi}}{\overline{x}\pd\overline{y}}
	=
	\partd{^3 \overline{\psi}}{^3\overline{y}}
\end{equation}
\par Выразим $\psi$ из первого уравнения:
\begin{equation}
	\overline{\psi}(\overline{x}, \overline{y}) =
	\int_{0}^{\overline{y}} \overline{v}_x \left(\overline{x},\overline{\xi} \right) d\overline{\xi}
	=
	\sqrt{\overline{x}} \; f_1 \left( \frac{\overline{y}}{\sqrt{\overline{x}}} \right)
	= \sqrt{\overline{x}}\; f\left(\eta\right)
\end{equation}
\par Теперь выразим составляющие уравнения (19.31)
\[
\begin{aligned}
	&\partd{\overline{\psi}}{\overline{y}}
	=
	\sqrt{\overline{x}}\cdot f'_{\eta}(\eta)\partd{\eta}{\overline{x}} = f'_\eta(\eta) \\
	&\partd{^2\overline{\psi}}{\overline{y}^2}
	= \frac{1}{\sqrt{\overline{x}}}\cdot f''_{\eta\eta} \\
	&\partd{^3\overline{\psi}}{\overline{y}^3}
	= \frac{1}{\overline{x}} \cdot f'''_{\eta\eta\eta}(\eta)\\
	&\partd{\overline{\psi}}{\overline{x}}
	=
	\frac{1}{2\sqrt{\overline{x}}} \cdot\left( f - \eta f'_\eta(\eta) \right)\\
	&\partd{^2\overline{\psi}}{\overline{x}\pd\overline{y}}
	=
	-\frac{\overline{y}}{2 \overline{x} \sqrt{\overline{x}}} \cdot f''_{\eta\eta}(\eta)
\end{aligned}
\]
\par Подставив полученные выражения в (19.31) получим дифференциальное уравнение третьего порядка.
\begin{equation}
	2 f''' + f \cdot f'' = 0
\end{equation}
\par К нему есть граничные условия:
\begin{equation}
	f(0)=0;\quad f'(0) = 0;\quad f'(\infty)=1
\end{equation}
\begin{wrapfigure}{r}{3.2cm}
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw [<->] (0, 1.5) node [right] {$f'$} |- (2, 0) node [below] {$\eta$};
		\draw [ domain= 0:2, smooth, variable=\x] plot ({\x}, {1 - exp(-\x)});
		\draw [dashed] (0,1) node [left] {$1$} to ++ (2, 0);
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
\par Получается краевая задача для обыкновенного дифференциального уравнения. Воспользуемся тем, что ее уже решали численно до нас. (Последовательным приближением, задавая вторую производную в нуле. Она оказалась равной $f''(0)=0{,}332$. На картинке~--- качественный вид зависимости.) Оказывается, что $\overline{v}_x = 0{,}99$ при $\eta = 5$. Будем считать, что там заканчивается пограничный слой.
\[
	\eta = 5 =\delta \sqrt{\frac{v_\infty}{\nu x}}
\]
\par Отсюда получаем оценку толщины пограничного слоя в зависимости от $x$:
\begin{equation}
	\boxed{\delta = 5 \sqrt{\frac{\nu x}{v_\infty}} \sim \sqrt{x}}
\end{equation}

\subsubsection{Расчет напряжения трения на пластинку.}
\par Вспомним выражение для напряжения $(9.5)$:
\[
	\left.\pi_{xy}\strut\right|_{y=0} = \tau_w
	= \mu\left.\left( \partd{v_x}{y} + \partd{v_y}{x} \right)\right|_{y=0}
	= \left.  \mu \partd{v_x}{y}\right|_{y=0}
\]
\par Перепишем подстановку в терминах $f,\eta$
\begin{equation}
	\partd{v_x}{y} = v_\infty f''(\eta) \; \partd{\eta}{y} =
		 v_\infty f''(\eta) \sqrt{\frac{v_\infty}{\nu x}} =
\end{equation}
\par Подставив $\eta = 0$ получим:
\begin{equation}
	\left.\pi_{xy}\strut\right|_{y=0} = 0{,}332 \cdot \mu v_\infty \sqrt{ \frac{v_\infty}{\nu x} }
\end{equation}
\par Посчитаем коэффициент местного трения $c_f$:
\begin{equation}
	c_f = \frac{\tau_w}{\frac{1}{2}\rho v_\infty^2} = 0{,}664\cdot \sqrt{\frac{\nu}{v_\infty x}}
\end{equation}
\par Введем местное число Рейнольдса:
\begin{equation}
	Re_x = \frac{v_\infty x}{\nu}
\end{equation}
\par В этих терминах:
\begin{equation}
	c_f = \frac{0{,}664}{\sqrt{Re_x}}
\end{equation}

\subsubsection{Обтекание конченой пластины.}
\par Посчитаем сопротивление конечной пластинки:
\[
	W = \int_{0}^{l} \tau_w b\; dx = 0{,}332\cdot b\mu v_\infty\sqrt{\frac{v_\infty}{\nu}}  \int_{0}^{l}\frac{1}{\sqrt{x}}\; dx =
	0{,}664\cdot \sqrt{l}b \cdot \mu v_\infty \sqrt{\frac{v_\infty}{\nu}}
\]
\par Тогда коэффициент сопротивления трения:
\[
	C_f = \frac{2W }{\frac{1}{2} \rho v_\infty \;2lb}
	=1{,}328\cdot\frac{\nu}{v_\infty l} \sqrt{ \frac{v_\infty l }{\nu}}
\]
\par Двойка перед $W$ из-за того, что обтекается с двух сторон. Если записать коэффициент через местное число Рейнольдса $Re_l$:
\begin{equation}
	\boxed{ C_f = \frac{1{,}328}{\sqrt{Re_l}} }
\end{equation} 